荷蘭應該買咩pass 抵d

想用一日喺ams 睇museum
應該去van gogh museum, cheese museum, museum of prostitution 同大麻嗰個
但其他幾日會去喜力, kinderdijk, Zaanse Schans, k 字頭花嗰個公園
holland pass 抵d 定iamsterdam 卡抵d
Holland pass 冇包交通但有喜力嗰d 揀, 又有fast track
唔識揀

仲有羊角村買一日既train ticket 好d 定discover holland?

推

Help push
有冇睇台仔啲blog

有
連比較既網都睇埋
都冇結論

6月尾去幫推

啲台仔好撚有錢 好多都唔用pass直接買正價飛

Ov chip，姐係八達通，每程平就過就咁買飛0.5-1eur
Museum 唔知

班友唔識睇英文咋掛
d 台仔好多cheap 到買二手museum pass 比人趕

利申:最憎台仔

我個時都揀左好耐，
最後揀左holland paas
1. 可以去喜力， 同埋一個cocktail既museum
2. fast track好重要， 尢其是van gogh museum
3. 銀卷可以去隻船上任食pancake, 雖然唔係特別好食
4. 張卡好靚， 係van gogh既畫

交通真係唔洗擔心，全程用行既都得
另， 如果岩時間仲可以去睇花展

btw 記住， 一定要book位 如果去anna frank house. 同唔好遲到

花田有冇心得
lisse就好似方便d
Zijpe就交通冇咁方便但好似最出名
唔知邊度有花田加風車既景呢

thx

巴打由邊到飛

我睇左呢個，依家淡季買23歐元可以係旺季度用，張卷包來回火車飛＋70號巴士＋坐船，我尋晚買左呢個，用ov卡來回本身要差唔兔50歐省好撚多

之前去係團購網買NS車票買一送一
幾抵用
彈性又大好多

英國

咩網？

果時睇呢個POST跟住買無咩問題

我又跟著買先 而家去梗阿姆斯特丹

荷蘭 > 羊角村交通

我個陣都英國

巴打睇下係咪redeem張火車飛一定要print出黎，我睇個網就話要print

有冇人知邊度有printer
諗住去到ams central 即刻搭train
但乜ticket 都要print 既

有冇巴打會由AMS落海牙?
由AMS一日來回海牙夠唔夠做?

上網搵人夾group ticket仲抵
無記錯7個幾歐羅

Delay 呀仆街

已經買左 不過23歐我都覺得好抵

冇陰公 delay 到得返半日玩

所以我會㨂船
遲多排有歐洲之你算唔好彩

我件寄倉行李唔見咗

下 咁大鑊？
你係邊度去？之前係荷蘭感覺好安全喎

有驚無險

Zaandam

等開飯

我上次去都係住呢間
好正
不過last晚撞野

咪亂呀大佬
不嬲唔怕呢d 夠疆搞我我打柒佢

我黎緊5月都去 但未plan好行程

唔知食咩好求其喺酒店附近食
雖然個賣相唔得但食落仲好食過morton 唔知咩chicago 間垃圾
24 歐又幾抵
個post 變咗live 添

Live Post

Pass 既問題解決咗
經過比較下我應該用唔盡 所以holland pass 抵d
順便喺度live 下費事開咁多post 阻住地球轉
尋日
大霧delay 咗好耐 終於到又唔見咗行李
明明天氣報告話有六度我諗住咁暖帶少d 衫
頂佢呃人既凍到仆街
出到市中心成三點半就近近地去咗zaanse schans

雖然好似好晏不過呢個時候d 光最靚

因為凍得濟留咗兩粒鐘到就走人去zaandam
等train 嗰陣有london 黎既男人拉住我吹水
唔知佢係咪太耐冇講過野 係咁講自己d 私人野又話自己未辭職但係又有美國公司請唔知點算
我心諗關我差事咩 好彩兩個站就到拿拿臨落車

好似lego 好靚

話時話第一次見咁賣包

暫時感覺良好 唯一一樣麻煩係好多地方好唔電子
我試過入張香港credit 卡落去買train ticket 買唔到
要用返英國張debit card
同埋discover holland 同holland pass 張eticket 係要print 出黎
eticket 都要print 叫乜春eticket 呀

live

我都買一日pass 先
四月尾去應該多人到仆街

尋日兩次
第一次去coffee shop 對我黎講勁得濟好辛苦
蛋糕啱啱好好減壓

樓主而家係ams?

Van Gogh 一定要去

信用卡買唔到唔關電唔電子
係佢部機要你入pin code先比到錢, 而香港信用卡係無呢樣野

樓主去幾日，我遲啲都去搭單問下行程

其實我想打冇contactless
唔知點形容
好耐冇拎過銀包出黎(不過呢樣都好似唔關事 )

係呀

kinderdijk好失望 枉我喺ams 就落去

唔知天氣太差定點 真係唔係咁靚啫
台灣人d遊記真係特別誇張
我覺得睇完zaanse schans 都夠皮

紅燈區就真係好正啦
d 櫥窗女郎個個起碼36G 有前有後都係收50 歐起
呢d 咪有職業道德貨真價實 唔明香港d ptgf 咩料

Museum of prostitution 值得睇

Peep show 2 歐隔住塊玻璃睇人扑野
見到人扑野搞到食叉燒飯咁普通 條女仲要對住觀眾(即係我) <-咁既樣喺度笑
真係好詭異

今晚睇唔睇live sex show 好呢好似有d 貴
但係又好過癮

五日

Ams 有間蘋果批好好食

Museum of prostitution定sex museum值得入啲 諗住淨係去一個

遲下去三日想有一日去羊角村 搭單問應該買咩pass

之前淨係去過zaanse schans 黎緊再去諗住去埋kinderdijk 就咁睇好似可以唔洗去

2歐兩分鐘果個真係睇彩數

樓主去唔去羊角村呀
遲下去ams諗住羊角村、梵膠博物館、性博物館、Anne

一陣去完話你知

聽日去呀

Discover holland

group NS ticket係最抵，最少4人 最多10人
如果夠10個好似每人7 euro
但要有荷蘭信用卡先買到

Lunch 先

平時都已好細食唔知食唔食得晒

我今個月去羊角村買Discover holland
張eticket可以直接嘟入火車站
70號巴士個司機見到我電話個file都已經知咩事

不過係去到羊角村原本間船冇開
同埋去到羊角村都係天陰陰 feel唔到佢有幾靚

Moco museum
老老柒柒contemporary art 真係唔識欣賞
咁都可以展覽油漆師傅都係藝術家啦
Btw 我是入黎避雨的

Visa master唔收連cash 都唔收
得一條對肯收cash
咁撚on9 有幾個遊客都唔知點比
去咁多次旅行第一次見連visa 都唔收

幾錢呀幾錢呀好似好好食

碟野34.9
埋單好似38 咁上下

正wo 我都係買左呢個

book左呢間，trip advisor d評論特別多，必去

想搭單問問
如果由ams 去羊角村住一晚，有冇咩ticket 推介？
discover holland 果張係for day trip 來回

都幾貴下啵
之前trip Advicer睇過間法國餐廳食下晝都係～€40

伏呀、上次食過唔好食

去食附近 avocado show! 不過要親身去拎飛再等個幾鐘位

上年四月尾去荷蘭個陣仲係凍撚到仆街，啲風吹撚到頭都暈埋 不過個成地方係幾靚既 樓主好好享受

唔駛客氣 最怕要等位

其實幾抵 一條友有11 隻mussels, 半隻龍蝦一條mackerel半條sea bass(?) 有燒蝦同squid
最後飽到好眼瞓

有冇幫襯

啱啱到荷蘭 btw

有無食weed

黎緊四月尾由brussels去

撞正佢27/4 國王節

有無名 6月份去

幫襯sex show 未呀仲諗緊

The seafood bar

幾銀呀？

40 歐好似
食多幾次大麻好過

去完羊角村啦
做咗架船自己揸, d 路條條都一樣
揸咗去個湖, 返黎唔知點揸去出口, 行行下又返翻出個湖度
終於行返入canal 又唔知邊條canal 先返到starting point
canal 入面開始多大陸佬亂鳩咁撞, 結果一粒鐘內就學識晒窄位泊船避對頭船技巧
成個羊角村都知我盪失路, 途人係咁問do you need help
後尾見到觀光船個船伕問佢點走
佢話follow me, 然後佢又兜返出個湖度
屌我就咁就由一個鐘變咗三個鐘
後尾個船伕仲讚我技巧好 頂我個肺咁揸法梗係神速進步啦
結果成日就係搵路同揸船中渡過
回程嗰陣仲聽到有人話頭先盪失路嗰個人

見住你個柒頭轟落人架船

成個村都知盪失路
岩岩買左discover Holland 唔該曬巴打

好肉赤呀咁貴既 兩個包10euro
依家洗凈15 euro 到底捱唔捱到聽日呢

揸船幾錢？ 唔洗牌都揸得😂 好危險咁
下星期去 買左張off peak train ticket 19 euro 一日off peak 任搭火車 買左三日

所以其實係香港好落後，簽乜鳩野名

你用paywave喺香港都唔駛簽名，反而喺荷蘭就真係唔多見paywave，下下都要用pin code想用信用卡都用唔到

限1000蚊同埋都係連鎖便利店超市果啲多，去食飯飲野都係要簽名

自己三年前去exchange超市買野，見住d人個個自己插卡禁兩野密碼就走得人
自己就排隊一係數銀仔一係就插完卡出返兩set老撚咁長既單簽名，真係有講唔出既抑壓感

荷蘭主要用maestro

尋日去cafe 又係唔收visa master
食飯既意欲都冇埋

係荷蘭無荷蘭戶口有好多野都唔方便，佢哋用debit card多過用credit card，佢自己仲有個叫ideal嘅系統，上網用荷蘭公司服務俾錢都要用ideal，但係唔係荷蘭就用唔到 ，有次去咗冰島想交電話費都交唔到

當年大學Canteen同printing都係要用debit card，最後都係要申請荷蘭戶口

鬱金香呢
菜田黎架啫呃我唔到既

想問下熟荷蘭既巴絲
個鬰金香公園今年五月十三就最後一日
但我最快十四先會到荷蘭 想問除左個公園之外 仲會唔會有邊啲地方有機會見到花海？

以前喺fb團購7歐可以定點來回

隔籬全部花田
不過咁遲可能收割晒啦

得少少花
頹9

巴士經過
最後都叫見到下花海

如果唔去公園
去啲偏遠啲既地方有無可能會見到？

話說有冇人用過Eurail pass喺ams坐火車？
個pass點樣入閘？

行超級市場d 野平到呢 買d 返屋企先

呢隻平時喺香港食廿幾蚊一粒
呢度3.5euro 5 粒

收割咗點會有
如果四月仲凍咪搏下遲開花囉
Lisse Zijpe Noordoostpolder 嗰d 自己睇下啦

仆街啦我喺機場唔見咗本passport 呀

巴打你都幾黑仔,又delay又唔見行李,依家passport都唔見埋

荷蘭好少小偷架喎🤔

我想知租船幾錢 下個禮拜會去 好似幾好玩咁

27 euro 一個鐘

原來我個passport 喺security check

唔記得拎返🤡

有冇巴打聽日仲係ams

巴打我5月都去荷蘭 想參考下你個行程 可否tg我

呢間出名overprice

Tony朱古力必買
佢個朱古力奶好飲過chocomel

我有個成架單車俾人偷咗

有個朋友*

有冇巴打喺AMS, 我今晚去到

單車係成日俾人偷
俾人偷左就偷返人地嗰架

係咁架啦
嗰日我喺museum 把遮比人偷咗
咁啱個保安喺隔籬, 佢話哦咁拎返人地嗰把咪得囉

呢啲係咪共享經濟

其實幾好 九把遮十個人用

想問下有無人訓過荷蘭機場
一個女仔攞住行李會唔會危險？
因為之後個日約左人係倫敦等 唔想早一晚去到齋訓哂左啲住宿錢
會唔會好危險？

自己睇實d行李，貴重野貼身應該ok既

btw 我都係倫敦 諗住去邊玩

聽日去 而家係Eindhoven

Schiphol既算幾安全 攬住重要野瞓就ok
d位又闊絡又多位坐又有電差

我而家瞓緊，好安全

有冇考慮結伴遊下

我聽日應該去zaa唔識串睇windmill
可以返ams個陣一齊食個晚飯呀
呢個post係咪都有其他人都仲係ams

zaanse schans
前年去咗，等你返AMS食飯喇。
仆街KLM 整唔見咗我個行李，我拎完應該返酒店瞓陣先

Klm真心垃圾 d機又廢又唔舒服
d空姐空少又老

我之前搭過一次感覺幾好先再搭，點知就出事。好彩返香港嗰程搭Emirates

我都係klm唔見行李

係 啲位逼到死

咁你揾返未？
佢聲稱應該係留咗喺Schiphol 入面，聽朝7點要再打去問。

一齊遊AMS

樓主最後有冇去到

其實未定好 都係大路景點
再加一日去bath 一日去Cambridge
你係倫敦住？

唔該巴打
係咪好似要過左12點先準訓係到

有無話訓邊啲位會好啲？

其實四圍都瞓得，不過我電話冇電，所以去咗Startbucks 出面啲位一路偷電一路瞓，旁邊仲有幾pair 情侶陪

因為會有Security 巡，所以唔係太危險，唯一缺點係你一個人瞓得太冧會被Security 叫醒，驚你畀人偷嘢。同埋天光開始多人就會叫你坐返起身。

Bath唔使半日就夠

唔該哂巴打

應該會去埋巨石陣 咁樣一日係咪岩岩好

行李揾番，係咪一齊食個飯

可以呀 留個tg？

利申 其實係絲

係呀
睇下到時有冇機會食個飯
係呢邊好悶